\chapter{Introduzione}
\section{Il Progetto}
\paragraph{} \textbf{\emph{Oinos}} è una suite di servizi applicativi 
per il 
confronto delle performance di un set selezionato di algoritmi di
Machine Learning (ML) rispetto alla classificazione di due ispecie
diagnostiche da una base di dati di elettroencefalogrammi (eeg)
pubblica.
\paragraph{} La sua realizzazione costituisce il 
progetto previsto a conclusione del
corso di Algoritmi per il Web nell' A.A. 2017/2018 del II anno di Laurea
Magistrale in Ingegneria Informatica dell'Università degli studi di
Roma Tor Vergata.
\section{Le specifiche}
\paragraph{}Analizzare un insieme di dataset con diversi 
modelli di machine learning
con l'obiettivo di effettuare classifica zione, regressione e/o
clusterizzazione per confrontare la bontà dei risultati ottenuti con
l'uso di differenti metriche e stabilirne la robustezza rispetto ai 
diversi scenari.
\section{Una panoramica}
\paragraph{}La suite di Oinos è composta da un set di moduli per 
l'interpretazione
di un set di algoritmi di ML rispetto a diversi dataset.
Poiché la struttura di detti dataset non è omogenea, ogni modulo è
dedicato ad uno specifico scenario.
\subsection{Architettura}
\paragraph{} La suite \textbf{Oinos} è scritta in python e bash e 
implementata come un applicativo per l'esecuzione di benchmark
multithreaded.. 
Gli algoritmi e la logica che sottendono ai processi di classificazione
sono implementati dalle librerie \emph{scikit-learn} \cite{scikit}
\cite{pedregosa2011scikit}.
\paragraph{}I moduli che la compongono sono:
\begin{itemize}
  \item{}\textbf{oinos\_core}: La componente principale, implementa la
  logica delle comparazioni fra i diversi algoritmi di ML
  \item{}\textbf{main}: l'entry point della suite per l'esecuzione e
  l'orchestrazione dei singoli moduli. E' 
  \item{}\textbf{datalogger}: il modulo per la gestione degli output e
  della reportistica relativa agli esperimenti.
  \item{}\textbf{}
  \item{}\textbf{}
\end{itemize}
\subsection{Gli scenari}
\paragraph{}I dataset presi in esame appartengono a basi di dati
pubbliche di tracciati \emph{EEG} (elettro-encefalogrammi) raccolti 
con modalità e scopi di ricerca differenti.
\paragraph{} Gli scenari a cui appartengono sono i seguenti:
\begin{itemize}
  \item{}\textbf{Alcoholic prediction}: classificazione di tracciati eeg
  di un secondo di attività cerebrale fra pazienti affetti da alcolismo
  e pazienti sani
  \item{}\textbf{Wrist movement}: classificazione di tracciati eeg di
  soggetti con polso immobile o in rotazione verso sinistra o destra.
\end{itemize}
Abbiamo selezionato tali dataset in quanto pubblicati come
training-testing base per algoritmi di machine learning e per la loro
elevata complessità di predizione.
\section{Perché gli \emph{EEG}?}
Abbiamo selezionato dei set di \emph{EEG} per questo progetto sia in quanto
oggetto del nostro lavoro di ricerca insieme al \emph{UPM-UCM
Center for Biomedical Technology (CTB)} di Madrid, sia per la sfida
costituita dall'elevato grado di complessità ad essi sotteso.
\emph{}Detta complessità consiste nel saper individuare delle
correlazioni (o non correlazioni) fra le fluttuazioni nel tempo delle 
misure ottenute a partire dai diversi canali e la eventuale loro
dipendenza dall'intenzionalità del soggetto (scenario \emph{wrist
movement}) o da stati patologici (scenario \emph{ancoholic prediction})

